### Электрический заряд 
$$ N $$ — количество элементарных зарядов, $$ e $$ — элементарный заряд:
$$
q = Ne
$$

### Линейная, поверхностная и объемная плотность заряда соответственно равны:
$$
\lambda = \frac{q}{L}
$$
$$
\sigma = \frac{q}{S}
$$
$$
\rho = \frac{q}{V}
$$

### Закон Кулона 
(сила электростатического взаимодействия двух зарядов величиной $$ q_1 $$ и $$ q_2 $$, находящихся на расстоянии $$ r $$ друг от друга в веществе с диэлектрической проницаемостью $$ \varepsilon $$):
$$
F = k \frac{|q_1 q_2|}{\varepsilon r^2}
$$

где:
$$ k = \frac{1}{4\pi\varepsilon_0} = 9\cdot10^9 \, \text{М/Ф} $$,

$$ k $$ — некоторый постоянный коэффициент, в котором, в свою очередь, $$ \varepsilon_0 $$ — электрическая постоянная, $$ r $$ — расстояние между центрами тел.
